<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Przewodnik po Santorini</string>
    <string name="vulcano"><b>Punkt wyjazdu:</b> Ormos Athinios, Grecja\n
        <b>Czas rozpoczęcia:</b> 10:00\n
        <b>Wulkan Santorini</b> <i>1h30min</i> - przejdź wznoszącą się ścieżką do krateru wciąż aktywnego wulkanu\n
        <b>Nea Kameni </b> <i>1h30min</i> - wycieczka z przewodnikiem na wysepkę Nea Kameni z lawą\n
        <b>Palea Kameni </b><i>30min</i> - wskocz z łodzi do ciepłych wód termalnych\n
        <b>Tirasja </b><i>1h30min</i> - odwiedź wioskę Manolas na osiołku lub przejdź krętymi schodami\n
        Aktywny wulkan leży pod wodą, ale każdy może odwiedzić i podziwiać dwie utworzone przez czarną lawę wyspy Palaia Kameni i Nea Kameni. Możesz odkrywać imponującą wulkaniczną scenerię i
        podziwiać jej dzikie piękno, zobaczyć krater, spacerować i dotykać czarnych skał lawy, a na pewno poczuć to wyjątkowe uczucie wędrówki po parującym wulkanie.\nPonadto u podnóża wyspy
        Palaia Kameni znajdują się słynne Gorące Źródła, wody pełne siarki, które znane są ze swoich leczniczych właściwości. Możesz cieszyć się inną kąpielą błotną, podziwiając niesamowity widok
        na kalderę, która leży naprzeciwko.</string>
    <string name="fira"><b>Miasto Fira</b> Fira to piękna stolica wyspy oraz największa i najbardziej kosmopolityczna osada Santorini. Znajduje się na zachodnim krańcu wyspy, naprzeciwko wulkanu i
        dwóch wulkanicznych wysp, Palaia Kammeni i Nea Kammeni, które leżą na morzu.  Dostęp do Firy, oprócz tras drogowych z portu i lotniska, jest również możliwy kolejką linową lub ścieżką na
        osiołku z portu, dla tych, którzy szukają tradycyjnych wrażeń.  Fira to połączenie naturalnego piękna, życia towarzyskiego, życia nocnego i zakupów, gdzie można poczuć żywotność wyspy i
        gdzie toczy się cała akcja. To, co czyni go tak zachwycającym, to widok na kalderę, który pozostawia odwiedzających bez słowa o każdej porze dnia. Spacer malowniczymi alejkami w ciągu dnia
        napełni Cię harmonią, a nocą możesz znaleźć się w samym środku wielkiej imprezy. Znajduje się tu mnóstwo restauracji, kawiarni, barów i klubów, w których można odpocząć i nacieszyć się
        wspaniałym widokiem lub potańczyć i dobrze się bawić. W rzeczywistości posiada największy wybór restauracji i rozrywek na wyspie, a także największe centrum handlowe. Ponadto istnieje wiele
        sklepów odzieżowych, sklepów z pamiątkami, sklepów z pamiątkami, supermarketów i innych obiektów na każdą potrzebę.  Wśród wspaniałych zabytków warto odwiedzić Centrum Kultury Megaro Gyzi,
        które prezentuje różnorodne kolekcje i organizuje kilka wydarzeń kulturalnych, takich jak koncerty i przedstawienia teatralne, oraz dwie katedry w Firze. W Firze znajdują się również dwa
        wyjątkowe muzea Santorini, Muzeum Archeologiczne w Therze i Muzeum Prehistoryczne w Therze, które oferują mnóstwo pamiątek i przedmiotów historycznych z całej wyspy. Ponadto w niewielkiej
        odległości od Firy, we wsi Kontochori, znajduje się Muzeum Folkloru im. Emmanuela A. Lignosa, które posiada sześć sal-ekspozycji obrazujących sposób życia w XX wieku.  W stolicy Santorini
        można znaleźć mnóstwo możliwości zakwaterowania, od luksusowych hoteli z wyjątkowym widokiem na kalderę po pole kempingowe na alternatywny pobyt, który zadowoli miłośników przyrody.</string>
    <string name="oia"><b>Oia</b> znajduje się 11 km od Firy i jest miastem wyłączonym z ruchu kołowego. Większość odwiedzających przyjeżdża tutaj, aby podziwiać wyjątkową architekturę, domy
        kapitańskie, Błękitne Kopuły, domy w jaskiniach i zachód słońca. Możesz zobaczyć tu tłumy ludzi o każdej porze dnia, bo koniecznie trzeba zobaczyć, czy jesteś na Santorini.</string>
    <string name="akrotiri"><b>Akrotiri</b> zakończyło się nagle około 1613 roku pne wraz z katastrofalną erupcją wulkanu, która pogrzebała osadę z epoki brązu w kobiercu popiołu. Począwszy od 1967r,
        wykopaliska w minojskim mieście ujawniły budynki, systemy odwadniające i ceramikę, ale nie znaleziono ludzkich szczątków ani kosztowności w złocie, co wskazuje, że miejscowi mieli czas
        na ucieczkę przed katastrofą.</string>
    <string name="akrotiri_ruins">Archeologiczna wycieczka autobusem do wykopalisk Akrotiri i Czerwonej Plaży</string>
    <string name="Thirassia">Wyspa <b>Thirassia</b> znajduje się w sąsiedztwie Santorini; w rzeczywistości był kiedyś jego częścią. Erupcja wulkanu, która miała miejsce około 1500 roku pne,
        oderwała Santorini i wyłoniła się Thirassia. Obecnie Thirassia jest dziewiczą wyspą, wciąż nietkniętą przez turystykę i nowoczesny styl życia. Wyspa ma tylko 9 km2 powierzchni i tylko
        150 stałych mieszkańców. Wioska Manolas jest stolicą, podczas gdy inne osady to Korfos, Riva i Potamos. Cudownym przeżyciem może być również spacer po wioskach, gdyż przed domami
        rozpościerają się ogrody z kolorowymi kwiatami.</string>
    <string name="booktrip">ZAREZERWUJ WYCIECZKE</string>
    <string name="booktripnow">Zarezerwuj Wycieczke Teraz</string>
    <string name="booknow">Zarezerwuj Teraz</string>
    <string name="showdetails">"Pokaż szczegóły "</string>
    <string name="calderabeach">Plaża Kaldera</string>
    <string name="redbeach">Plaża Czerwona</string>
    <string name="erosbeach">Plaża Eros</string>
    <string name="whitebeach">Plaża Biała</string>
    <string name="sendemail">WYŚLIJ EMAIL</string>
    <string name="bookingdetails">SZCZEGÓŁY REZERWACJI</string>
    <string name="sendsms">WYŚLIJ WIADOMOŚĆ SMS</string>
    <string name="checkinlist">LISTA DO ZROBIENIA W THERA</string>
    <string name="OldHarbour">Odwiedź Stary Port</string>
    <string name="ViewSunset">Zobacz Zachód Słońca</string>
    <string name="brosPub">Pójdź do 2Bros Baru</string>
    <string name="stairs">Przejdź 600 Schodów</string>
    <string name="eatSuvlaki">Zjedz Gyrosa</string>
    <string name="hike">Wybierz się na Fira-Oia wędrówkę</string>
    <string name="getdirections">ZOBACZ DROGĘ</string>
    <string name="transport">TRANSPORT</string>
    <string name="beaches">PLAŻE</string>
    <string name="adventures">WYCIECZKI</string>
    <string name="santorinitips">PORADY SANTORINI</string>
    <string name="mytodolist">MOJA LISTA DO ZROBIENIA</string>
    <string name="restaurants">RESTAURACJE</string>
    <string name="triproutemap">TRASA WYCIECZKI</string>
    <string name="bookfiraoia">ZAMÓW FIRA-OIA WĘDRÓWKĘ</string>
    <string name="bookme">ZAREZERWUJ MNIE</string>
    <string name="callforinfo">ZADZWOŃ DO NAS</string>
    <string name="car">SAMOCHÓD</string>
    <string name="quad">QUAD</string>
    <string name="scooter">SKUTER</string>
    <string name="buggy">BUGGY</string>
    <string name="todolist">Twoja lista do zrobienia/zwiedzenia</string>
    <string name="savelist">ZAPISZ</string>
    <string name="showtodolist">POKAŻ LISTĘ</string>
    <string name="takepic">ZRÓB ZDJĘCIE</string>
    <string name="attractions">ATRAKCJE</string>
    <string name="church">Kościół</string>
    <string name="beach">Plaża</string>
    <string name="museum">Muzeum</string>
</resources>